「行無愧作心常坦，身處艱難氣若虹」香港上網儲值卡及攜號轉台集中貼5月貼

5月既貼，一定要有前言

資料要更新，就必須月月開新貼

就住班傾盡全力抽、插、唱、屌我既人形生物，圍繞住既係清觀搶左其他競爭者飯碗，繼而有人放假既流料，我答過佢再繼續攞出來唔還原事實咁LOOP。清觀自問行得正企得正，真係覆班人形生物發現無用。

不過話我係騙徙，呢點個人認為已經過火
如果我真係有呃人，我應該俾受害者告，亦應該去左差館同排期上庭，亦唔會咁係度繼續理直氣壯既出貼

佢而家有証明話咩？無，而且重點人格攻擊，講唔出證明「我係騙子」無關既野，就亂UP人格有問題所以係騙子，我真係唔識笑。

佢而家提出既係高登／連登新人最易吹既成本論，講緊茶記Ｄ餐成本得個小小，整埋四十幾蚊咁無良又劏客，你做到咪整間出來頂人地LO。出面比FB賣得貴既都大有人在，咁開貼班人應該好忙咁間間鋪開POST去抽、插、唱、屌。結果佢地係有心機去針對我而已。

清觀都講過，做既人除左打手，就係想透過抹黑為搶名聲同谷人氣。我會抽、插、唱、屌佢地咩？邊有時間？鍵盤戰士有既係時間全天候唱人，我無。

貨品明碼實價，市場唔係壟斷，大家聽完清觀既建議都會有自己思維去選擇啦。呢D唔係成本既一部份，只清觀幫大家俾建議。

做生意的話，好似抹黑貼咁既目的，做生意應該用麵粉價去賣，唔去考慮麵包價呢個背景。咁清觀點努力回覆抹黑貼都無補於事，因為抹黑者誤導人既目的已經達到，人地只係就住誤導資訊而問，幾多次既真相大白都會被一萬次既謊言蓋過。

清觀一定會繼續係連登高登服務大家，務實先係經得起考驗。抹黑貼既野，真係有限回覆就算，因為唔係事實既野而出貼，我覆個邊貼都係有限野，唔需要俾空間佢地再將假問題發酵。

如果大家想要最抵玩既通話上網組合，請先答我幾條問題，否則就難以提供最佳方案：
1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合，用途(可以包括取代固網上網或家居電話)；
2) 你實際使用數據及分鐘(再三聲明係請你講實際用左幾多數據同分鐘，數據唔知充去OFCA條LINK計／睇你手機數據用量，通話分鐘唔知就睇月結單。因為儲值卡之中，數據一定平過上台，通話分鐘先影響月費計算)；
3) 要唔要帶號轉台去儲值卡?
4) 你會唔會用雙卡機或WIFI蛋(插本地數據卡SHARE WIFI)上網?

OFCA數據用量計算機

csl 數據用量計算機 (更仔細地分拆使用數據項目)

3 香港數據用量知多D

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
究竟唔同既網速會有咩效果，我簡單一講:
128kbps: WhatsApp,文字網頁
384kbps($80~$106plan): 足夠睇360p直播片段(mytv低清)，動新聞, 香港2G理論上限速度
1Mbps: 足夠睇480p直播片段
3.6Mbps: 720p直播(mytv全支援)，hktv
7.2Mbps: 1080p直播, 電話線上網速度
14.4Mbps: 4K高清直播，絕大部份上網功能已經支援
28.8Mbps: UHD直播，不過無手機支援，根本就係手機角度就係最佳速度
42.2Mbps: 香港3G理論上限速度，不論手機定家居固網，呢個速度暫時已經無野做唔到，不過電訊商遊說你俾多D去買D你用唔盡既服務就另計(你用唔盡就到佢地賺你更多錢)
更高: 短期內未見有用得著呢個速度既必要，因為係商業同企業用戶先至用得著

另一方面，大家都唔明PING(網絡時延)代表D咩，我先列出各層次先：
光纖固網最佳PING：個位數ms
2G最佳 PING：1XX ms
3G 最佳PING：2X ms
4G最佳PING：1X ms
電話線固網最佳PING：1X ms

其實大家有時用OFCA或其他網頁測速，有需要知道埋PING既影響。一般用家就感受唔到高低分別既，最主要對打online對戰及股票拍賣最為明顯，因為PING(網絡時延)代表反應早遲，而並非快慢。同樣既網速下做同一事情，PING高就會你起步遲左但之後上網速度又無影響，所以有高速lag機之說(例如Lyca卡)。
呢個亦係大家有時會忽略既地方，以為電訊商話有高速就當左有反應快，呢點並非必然。清觀由天上人間既高速4G到128kbps 4G地獄速都有試過，所以就可以俾多D資料同觀感大家。其實大家開網頁個一下就係講PING既反應，就算係128kbps 4G VS 128kbps 2G開文字網頁，由於4G PING低就可以早D往來SERVER而SHOW晒網頁先。亦由此間接推算，光纖固網既優勢係香港暫時仲係好硬淨。
不過電訊商就住PING呢點，係唔會去改同埋去提，因為心知肚明。當375Mbps既PINGS仍然遲過固網接近3-5倍，靠佢炒股票隨時因呢幾十微秒而MISS左或遲左，就已經好大差距。本身係有辦法係短期內改善既，就係加係繁忙地區加設基站疏導上網人流來盡量降低PING，不過香港既情況就調轉，因為毛利反而走去CUT, 其實對上台同儲值卡都係不利。

本文會繼續改版，因為過多工作量，會緩慢更新。

首先要來個Q&A先，將一D keywords打定出來方便大家之後睇
Q: 咩叫MNP?
A: 就係轉台／轉儲值卡款

Q: 儲值卡平過上台?
A: 只有企業PLAN、SALES員工PLAN必定平過儲值卡，家庭多SIM PLAN就不相伯仲

Q: 上台落去儲值卡煩唔煩?
A: 閣下親自搞好講耐性、人品同運氣 (部分卡種只有網上預約辦理)，上網有得搵人搞就一勞永逸唔使自己晒時間

Q: 點解儲值卡數據咁平?
A: 因為呢個價係電訊商計過之後都仲有錢賺，你可以諗到上台PLAN有幾咁劏客

Q: 實際用儲值卡有咩限制?
A: 上網係平，不過大量分鐘通話就普遍貴過上台，只有部分儲值卡有無限分鐘PLAN

Q: 可以搵樓主搞轉台買卡?
A: 請去Y拍/肥花/其他拍賣網/香港儲值卡報告FB搵賣家，唔好搵我，PM我都平均2星期覆一次

Q: 咩野係4G車輪戰?
A: 就係用15張數碼通$48卡達至全月全速4G無限數據

Q: 我要無限數據想點做?
A: 睇上面數據用量計算機計出個大約數字先幫到你，否則我只會俾最貴既儲值卡過你

Q: 用多過300GB/30日用咩卡好?
A: 請用上台全速無限數據PLAN，儲值卡得返4G車輪戰都未必滿足到你，各電訊商都陸續開返

Q: 用雙卡機或是WIFI蛋有咩好處?
A: 可以一張通話卡，一張數據卡，達至最平月費效果，不過都睇方唔方便自己為優先考慮

Q: 用雙卡機或是WIFI蛋有咩缺處?
A: 雙卡雙待/三卡三待機(Acer Liquid X2及E700可以插3張SIM卡加1張SD卡)會食電，WIFI蛋可能個人觀感有D重

Q: 多卡機或是WIFI蛋有無咩性價比高既推薦?
A: Acer Liquid X2(支援4G)及紫米，如果質素好既蛋就建議華為等大廠，不過好Q貴

Q: 太空卡有咩用?
A: 註冊登記、炒野用

Q: 可以俾外遊卡意見?
A: 本貼除內地卡外，無資料提供到

Q: 轉台使唔使通知舊台
A: 唔使，新台會係入紙時一併通知，你最緊要唔好同打電話來既SALES講我要終止服務就得(因為咁做會有可能真係因為你講CUT PLAN而真係無左個號碼，台都轉唔到

Q: CMHK通知我份約已經自動續左，唯有下年先可以做轉台?
A: 去到2017年(由2015講到今年)，清觀都仲有聽到CMHK仲有自動續約呢種違反法例既行為（其他台就少好多），其實直接向CMHK講：「由於未有授權下強制自動續約，呢件事我會向通訊辦及消委會紀錄及投訴，請盡快轉為逐月繳費型式或同意免賠償下轉台。」

Q: 預約轉台應該幾時做好?
A: 各台做法都唔同，一般都係截數日前7-30日之間就好去門市或聯絡代理去安排

Q:究竟過冷河／轉台應該係咩日子轉?
A: ;由於有分合約到期日同截數日兩樣，轉台全以截數日轉台最方便及保障自己。

Q: 我係街邊店舖買張平卡做轉台得唔得?
A: 唔得，因為MNP卡係門市或代理發俾你既一張新卡，不能用街外買既卡就作MNP用途（官方途徑取得除外）

Q: 可唔可以將固網號碼轉落儲值卡?
A: 其實政策上容許左好幾年，不過無電訊商肯做，而家最平都係轉台去網絡電話，用手機APPS做到無限分鐘。

Q: 要大量分鐘+大數據用量係儲值卡應該點做?
A:可以轉台用有無限分鐘組合既儲值卡／用固網網絡電話，配一張大數據用量既數據卡上網，咁就可以做到。

如有其他熱門問題，大家可以提出來俾我，因為我一個人記唔晒咁多，我會按情況考慮加唔加既

===========

關於月用量超過5GB的大家，如果求高數據用量，直到03-05-2017截稿前最新消息如下：
1) 4G版3台核武卡(42-150Mbps 4G)$119.1/5GB FUP/30日(原價$188) (只限網上MNP轉台優惠)
2) 3G版3台核武卡(42Mbps 3G) $61.3/3.6Mbps 6GB FUP/30日(原價$98) (只限網上MNP轉台優惠)
3) 中國移動 4G/3G數據及話音儲值卡 $88卡 (384kbps-7XXkbps 3G/4G) $69.3/30日(原價$90)(可MNP轉台)
4) 數碼通 $48卡*15張 =$390/30日(原價$720)
5) 數碼通4G 1Mbps卡(10GB FUP後512kbps)= $96.4~106.1/30日(原價$108) (只限網上MNP轉台優惠)
6) 數碼通全日3G儲值卡(28.8Mbps 3G)= $189.7~$210.9/30日
7) 數碼通半日4G卡(100Mbps 4G)=$138.3~156.4/30日
8) CSL最後武士卡(3.6Mbps 3G / 0.7Mbps 4G) =$76/6GB FUP/30日(原價$98) (可MNP轉台)
9) CSL最後武士卡(7.2Mbps 4G) =$240/6GB FUP/28日(原價$312) (可MNP轉台)
10) CSL 7.2Mbps 3G/4G HELLO卡 (7.2Mbps 3G/4G) =$157.4/6GB+1000分鐘/30日(原價$234) (可MNP轉台)
11) CSL鴉片卡 (42.2Mbps 4G) =$104/12GB/28日(原價$136)
12) 中國移動風雲卡 (384kbps-1Mbps 3G/4G) $47.9/無限數據/30日(原價$68) (只限網上MNP轉台優惠)
13) Lyca儲值卡 (14Mbps 3G) $49/10GB FUP+無限分鐘/30日(需信用卡付款申請)
14) CSL 7.2Mbps 4G 5日2GB卡*6張 $132/12GB/30日
15) 中國移動10日無限數據卡*3張(384kbps-7XXkbps 3G/4G) $45/無限數據/30日
16) CSL 7.2Mbps 4G 30日2GB卡*3張 $96/6GB/30日

===
上台(月費對比之下，儲值卡真係平好多，不過清觀建議至少用90GB先會考慮呢D PLAN，更好就每月用足1000GB先對得著個上台月費。

(以下數據組合FUP資料只供參考。電訊商會不時自行更新，如有興趣應以電訊商官方最新資料作準。清觀、地主會及本專頁不能保證資料絕對準確和可靠，且亦不會承擔因任何不準確或遺漏而引起的任何損失或損害的責任)

19) CSL用量皇(375Mbps 4G) =$448/月(300GB後FUP 42Mbps，1000GB 後FUP 14Mbps)
20) 數碼通 超貼心計劃 =$446/1200GB FUP/月
21) 3台4G LTE SIM計劃 =$448/未知 FUP/月
22) 香港寬頻(42Mbps) 數據計劃 =$446/未知 FUP/月
23) CSL大專生/ Smart爸媽月費計劃 + 用量皇(375Mbps 4G) =$278/月(300GB後FUP 42Mbps，1000GB 後FUP 14Mbps)
24) 數碼通大專生計劃+ 無限數據=$296/月/1200GB FUP/月

如果有不明白地方，歡迎PM或發問

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
省錢要訣：
大家係上台或轉儲值卡前，查詢我意見當然無問題，但自己都記得做功課睇一睇自己個區接收訊號如何？買D測試卡試下係有必要既，大家要記住啦。

對於用開384kbps PLAN既大家，當轉去儲值卡或全速上台PLAN又要俾多個提示了。
當你由限速上台PLAN轉去儲值卡，大多數儲值卡唔係限速，所以你既預計數據用量會比現時多50%至200%不等(大多都係1倍了，因為上網快左就自然做多D野)，所以大家亦要注意呢點來選數據組合，原本用開2-3GB/30日既你，極有可能一下跳上5-6GB，所以轉儲值卡亦要諗清楚呢點。
至於上台又點解要提醒呢，因為電訊商SALES叫你由限速PLAN上全速PLAN時，佢唔會提你會爆發性多左數據用，變相SET陷阱俾你，新約俾之前一樣咁多數據既PLAN你，而之後你一定爆DATA及加錢加數據，變相個PLAN既月費又貴一大筆，多數人上台PLAN轉PLAN簽約之後你就發現又做左上台水魚，從而發現儲值卡既彈性但個一刻又走唔出來，所以勸大家及早離開上台，轉用儲值卡先係最佳前景。但你如果出發點係簽約穩陣同要求更高速，亦希望你上台前留意我既提醒，對你有得著既。

轉台用儲值卡前最後提醒：

咩係過冷河？
過冷河有三種情況下要做：
第一種，係你本身係A台上台合約PLAN客戶，但A台要你先轉去用B台既儲值卡先可以再享用A台儲值卡。香港電訊商中CSL同3台都係採用呢個政策。而中國移動香港同數碼通政策上就容許完成合約後直接轉換為該台既電話儲值卡，請大家注意；
第二種，係因為MNP時間未能承諾於指定日子執行或距離最後一個合約截數日不足5-7日，避免在B台係過長MNP時間，導致A台服務生效橫跨截數日而額外收取多一個月合約原價月費，亦應立即去C台轉換成儲值卡，換取時間再重新安排MNP)；
最後一種，你用B台電訊商的儲值卡轉去A台儲值卡，但是B台電訊商佢本身租借A台頻譜經營業務，咁你亦要先轉去無租借A台頻譜經營業務的C台儲值卡先，之後先可以MNP返去A台，否則就會出現「假MNP」的情況。

MNP出左卡之後，持有大卡套既卡主證明先代表你係當時個一刻的號碼持有人。即使你去門市出示之前既MNP合約去Proof你曾經擁有，不過個一刻邊個拿住卡主證明，個個人就可以隨意補卡或MNP去第二個台，要追討就要詢問法律意見。
總結，用儲值卡既大家除左定期增值，亦要好好保管卡主證明，至少作下一次MNP或補卡之用。

用儲值卡既最壞情況係，如果你個號碼真係因為唔記得增值而變左失效卡，係咪要放棄個號碼呢？其實短時間內你係可以去返電訊商門市度上返台來攞返個號碼，不過要硬食貴月費PLAN咁解，不過係救號碼為優先既情況就無所謂啦。
如果你個號碼已經無左超過半年咁又有冇得救呢？呢個要睇有冇人已經用左佢上台，因為號碼失效後，電訊商本身都要幫個號碼過冷河半年先可以出返街俾下一手用，不過呢個時間你首先要去OFCA問返你個號碼最初派左俾邊個台用，因為號碼過左冷河就會返去最初用呢個號碼既個台度，唔一定係你最後用既台。
聽完我咁講多一點點，其實電訊商幾時都肯做你上台生意，只要能夠掠你水上台，幾難既任務都會做俾你睇，所以大家最好就月月增值，唔好因為諗住一勞永逸入多D而中伏呀。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

市面主要抵用可MNP清單(31-03-2017更新)：
1. 3台核武卡(42.2Mbps 3G)：
非門市辦理，由代理公司承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：有無限分鐘PLAN及增值優惠係市面較高既一張電話卡
2.4G版3台核武卡(42-150Mbps 4G)
非門市辦理，由代理公司承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：有無限分鐘PLAN及增值優惠係市面較高既一張電話卡
2. CSL 7.2Mbps 3G/4G揮手卡(HELLO卡) (7.2Mbps 3G/4G)：
可在指定門市或在網上代理一條龍承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$0.03本地通話分鐘及$218/2GB/365日數據組合
3. 數碼通 極速寬頻及語音儲值咭($48)(42.2Mbps 3G, 100Mbps 4G)
所有門市直接辦理
重點：數碼通MNP儲值卡，過冷河儲值卡首選

4. 中國移動4G/3G數據及話音儲值卡(384-7XXkbps)
所有門市直接辦理
重點：$90/30日 4G/3G限速無限數據組合，等候長時段過冷河首選

5. CSL最後武士卡(3.6Mbps/3G、0.7-300Mbps/4G)
非CSL門市辦理或網上代理一條龍轉台承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$98/6GB FUP/30日及CSL系列中最後一類設6GB FUP無限數據4G組合儲值卡
6. 信京電訊 4G華龍卡(不詳4G)

可在門市辦理或在網上代理一條龍承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$148/2GB+600分鐘/365日
7. 中國移動4G/3G 風雲卡(384-7XXkbps)
非門市辦理，有代理網上辦理，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$68/無限數據/30日，為市場上最平限速月費儲值卡
8. 數碼通4G 1Mbps卡
非門市辦理，有代理網上辦理，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$108/10GB FUP 數據/30日，快過同台限速PLAN又穩定